<resources>
    <string name="app_name">KuCoblos</string>
    <string name="chekbox">Dengan mendaftar,saya menyetujui
Syarat dan Ketentuan serta Kebijakan Privasi</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="news1"></string>
    <string name="Header1">Anggota DPR Tegur Menkes soal Raffi Nongkrong Usai Divaksin</string>
    <string name="isiBerita1">Jakarta, CNN Indonesia -- Anggota Komisi IX DPR RI Netty Prasetiyani menegur Menteri Kesehatan (Menkes) Budi Gunadi Sadikin soal selebritas Raffi Ahmad yang kedapatan nongkrong tanpa protokol kesehatan sesaat setelah menerima suntik vaksin virus corona Sinovac.
        Netty khawatir tindakan Raffi bisa memberikan dampak buruk bagi progran vaksinasi. Ia meminta pemerintah untuk bertindak.
        \n\n"Saya juga diprotes, Pak Menteri, Pak Wamen, ada salah satu influencer diundang untuk vaksin, malamnya berpesta tanpa masker dan sebagainya. Ini kan sebetulnya contoh tidak baik," kata Netty dalam Rapat Kerja Komisi IX DPR RI di Kompleks Parlemen, Jakarta, Kamis (14/1).
        \n\nPolitikus PKS itu juga menyayangkan respons Juru Bicara Vaksin Siti Nadia Tarmizi yang menyebut teguran netizen kepada akan lebih bermanfaat. Menurut Netty, pernyataan itu tidak tepat.
        \n\nNetty mempertanyakan konsistensi pemerintah. Di saat menghadapi rakyat, pemerintah berani tegas. Ia pun meminta hal serupa diterapkan dalam kasus Raffi.
        \n\n"Kalau masyarakat diminta disiplin, ya berarti disiplin, dimulai dari pejabat publik dan orang-orang yang dianggap menjadi influencer yang sudah digadang-gadang pemerintah," ujarnya.
        \n\nJuru Bicara Vaksin Covid-19 dari Kementerian Kesehatan, Siti Nadia Tarmizi menyesalkan ulah Rafii yang keluyuran dan abai protokol kesehatan usai divaksin. Tapi saat ditanya soal kemungkinan menegur, dia mengatakan pihak Istana telah menyampaikan teguran tersebut.
        \n\nNadia juga merasa, teguran sosial yang diberikan warganet akan lebih mampu mengingatkan para pelanggar prokes.
        \n\nSebelumnya, media sosial dihebohkan ulah Raffi yang langsung nongkrong tanpa protokol kesehatan beberapa jam setelah vaksinasi bersama Presiden Joko Widodo.
        \n\nDalam unggahan itu, Raffi berfoto dengan Anya, Nagita Slavina, Sean Gelael, dan Gading Marten tanpa mengenakan masker dan jaga jarak.
        \n\nRaffi adalah salah satu tokoh masyarakat yang ikut vaksinasi perdana, Rabu (13/1). Selain Raffi, ada Presiden Jokowi, Menkes Budi Gunadi Sadikin, dan Kepala BPOM Penny Lukito.
    </string>
    <string name="Header2">Keppres Jokowi hingga Pencopotan Arief Budiman dari Ketua KPU</string>
    <string name="isiBerita2">Jakarta, CNN Indonesia -- Arief Budiman dicopot dari jabatan Ketua Komisi Pemilihan Umum (KPU) pada Rabu (13/1), karena dinyatakan melanggar kode etik oleh Dewan Kehormatan Penyelenggara Pemilu (DKPP). Putusan itu merupakan buntut panjang dari pemecatan Komisioner Evi Novida Ginting.
\nPerkara bermula dari sengketa hasil Pileg DPRD Kalbar antara dua caleg Partai Gerindra, Hendri Makaluasc dan Cok Hendri Ramapon. Keduanya bersengketa terhadap perolehan suara 19 desa yang menjadi penentu kemenangan.
\n\nDKPP menyatakan Evi bertanggung jawab atas ketidakpastian hukum dalam sengketa itu. Evi saat itu menjabat Koordinator Divisi Teknis Penyelenggaraan dan Logistik Pemilu KPU RI.
\n\nSaat perkara berjalan, KPU Kalbar sempat menyurati KPU RI untuk meminta arahan. KPU RI meminta KPU Kalbar tidak melaksanakan putusan Bawaslu untuk mengoreksi hasil perolehan suara.
\n\n"Menjatuhkan sanksi pemberhentian tetap kepada Teradu VII Evi Novida Ginting Manik selaku Anggota KPU RI sejak putusan ini dibacakan," kata Ketua Majelis Muhammad pada sidang di Kantor DKPP, Jakarta, 18 Maret 2020.

\n\nPutusan itu ditindaklanjuti Presiden Jokowi dengan menandatangani Keputusan Presiden Nomor 34/P Tahun 2020. Evi dipecat secara tidak terhormat per tanggal 23 Maret 2020.


\n\nEvi tidak terima dengan putusan itu lantas menggugatnya ke Pengadilan Tata Usaha Negara (PTUN) Jakarta. Arief Budiman disebut mengantar Evi ketika mengurus gugatan ke PTUN Jakarta pada 18 Maret 2020.

\n\nEmpat bulan sidang berjalan, PTUN Jakarta mengabulkan gugatan Evi. PTUN meminta Jokowi mencabut Keppres pemecatan Evi dari jabatan Komisioner KPU.

\n\nJokowi pun menerbitkan Keputusan Presiden Nomor 83/P Tahun 2020 untuk mencabut pemecatan Evi. KPU RI menerbitkan Surat Nomor 663/SDM.12-SD/05/KPU/VIII/2020 sebagai pengaktifan kembali Evi sebagai Komisioner KPU.

\n\nMasalah berlanjut saat seorang wiraswasta bernama Jupri melaporkan Arief ke DKPP. Jupri mempermasalahkan keikutsertaan Arief saat Evi mengajukan gugatan ke PTUN Jakarta.

\n\nKomisioner KPU, Evi Novida Ginting mengikuti rapat dengar pendapat dengan Komisi II DPR di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta, Selasa, 21 November 2017. Rapat tersebut membahas revisi Peraturan KPU (PKPU) tentang syarat dukungan calon perseorangan (indipenden) serta membahas Peraturan Bawaslu (Perbawaslu). CNNIndonesia/Adhi Wicaksono.Komisioner KPU, Evi Novida Ginting saat mengikuti rapat dengar pendapat dengan Komisi II DPR di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta, Selasa, 21 November 2017. (Foto: CNN Indonesia/Adhi Wicaksono)
\nJupri juga mempermasalahkan keputusan Arief mengaktifkan kembali Evi sebagai Komisioner KPU RI. Dia menyebut Arief membuat keputusan yang diduga melampaui kewenangan.

\n\nDalam persidangan, Arief membantah ia memberi pendampingan kepada Evi. Menurut Arief, ia datang sebagai individu, bukan Ketua KPU. Ia hendak memberi dukungan moral terhadap Evi.

\n\nArief juga merasa tidak bersalah dengan menerbitkan surat pengaktifan kembali Evi sebagai komisioner. Ia merujuk pada Keppres Nomor 83/P/ 2020 yang ditandatangani Presiden Jokowi.

\n\n"Adapun Teradu perlu sampaikan juga bahwa pendaftaran gugatan ke PTUN Jakarta yang diajukan oleh Sdri. Evi Novida Ginting Manik dan Kuasa Hukumnya dilakukan elektronik pada pukul 07.31 WIB (Bukti T-1), sedangkan Teradu datang pada waktu menjelang jam makan siang, setelah pendaftaran tersebut dilakukan," dikutip dari risalah putusan.

\n\nMeski begitu, DKPP tetap menyatakan Arief melanggar etik. Kehadiran Arief dinilai terkesan bahwa KPU RI membangkang putusan DKPP soal pemecatan Evi.

\n\n"Menjatuhkan sanksi Peringatan Keras Terakhir dan Pemberhentian Dari Jabatan Ketua KPU RI kepada Teradu Arief Budiman selaku Ketua KPU RI sejak putusan ini dibacakan," kata Ketua DKPP yang merangkap Ketua Majelis Muhammad dalam sidang yang digelar di Kantor DKPP, Jakarta, Kamis (14/1).
    </string>
    <string name="Header3">Tolak Vaksin Corona, Ribka Tjiptaning Mengaku Ditegur PDIP</string>
    <string name="isiBerita3">Jakarta, CNN Indonesia -- Anggota DPR Komisi IX dari PDIP Ribka Tjiptaning mengaku ditegur oleh fraksinya lantaran menolak vaksin virus corona (Covid-19). Namun, menurutnya teguran itu merupakan konsekuensi yang harus diterimanya demi memperjuangkan keamanan rakyat.
"Saya sampai ditegur partai saya, tidak tahu laporan siapa, tapi itu konsekuensi logis," ujarnya dalam rapat kerja Komisi IX bersama Menteri Kesehatan, Kepala BPOM, dan Direktur Utama PT Biofarma (Persero), Rabu (13/1).

Lihat juga: Politikus PDIP Ribka Tjiptaning Tolak Divaksin Covid-19
Ribka menekankan bahwa dirinya dipilih oleh masyarakat lewat Pemilu. Oleh karena itu, dia juga ingin memastikan keamanan masyarakat yang akan diberi vaksin virus corona.



"Ini keamanan untuk rakyat, waktu rakyat memilih saya tidak ragu, jadi saya bicara tidak ragu yang mengenai kebenaran," ucapnya.

\n\nIa pun kembali mengungkapkan alasannya menolak mengikuti program vaksinasi. Dia masih meragukan kejelasan dari efektivitas vaksin tersebut.

\n\nDia berkaca dari pengalaman pemberian sejumlah vaksin lainnya, yang justru membuat orang lumpuh hingga meninggal dunia. Misalnya, vaksin anti polio membuat sejumlah orang lumpuh di Sukabumi dan vaksin anti kaki gajah di Majalaya menyebabkan 12 orang meninggal dunia.

\n\n"Kenapa saya menolak divaksin? Karena belum jelas begitu. Dan saya mengalami waktu menjadi ketua komisi itu 2 kali, masalah vaksin yang saya anggap bermasalah, kalau gagal tidak sampai disitu tapi bermasalah," tuturnya.
\nTak hanya itu, Ribka mengaku disentil oleh sejawatnya dalam grup WhatsApp karena menolak vaksin Covid-19. Sedangkan, sejumlah politisi PDIP lainnya mengaku siap mengikuti vaksinasi Covid-19.

\n\n"Saya diledekin di-WhatsApp saya itu PDI Perjuangan, nyinyir semua saya siap divaksin, siap divaksin, menyindir saya karena saya kan tidak mau divaksin," ucap Ribka.

\n\nSaya bilang pasti milih yang Rp2 juta toh, anggota DPR pasti pilih yang mahal, kalau yang mahal pasti safety, kalau murah pasti untuk rakyat miskin kebiasaannya begitu," sambungnya.

\n\nBahkan, ia mengaku memilih membayar denda ketimbang disuntik vaksin Covid-19.

\n\n\"Kedua, kalau persoalan vaksin saya tetap tidak mau divaksin maupun sampai yang 63 tahun bisa divaksin, saya sudah 63 tahun nih. Mau semua yang usia boleh, tetap, misalnya hidup di DKI Jakarta semua anak cucu saya dapat sanksi Rp5 juta mending saya bayar," ujarnya dalam rapat tersebut.

\n\nPernyataan Ribka itu ditanggapi oleh Sekretaris Jenderal DPP PDIP, Hasto Kristiyanto. Menurutnya, pernyataan Ribka sebenarnya bertujuan agar kepentingan dan keselamatan masyarakat dikedepankan dalam pelaksanaan program vaksinasi covid-19.

\n\n"Ribka Tjiptaning, jika melihat pernyataan secara menyeluruh sebagai satu kesatuan pesan, yang disampaikan adalah mengingatkan garis kebijakan politik kesehatan yang seharusnya kedepankan kepentingan dan keselamatan masyarakat," kata Hasto dalam keterangannya.</string>
    <string name="Header4">PKB Minta Agama Calon Kapolri Komjen Listyo Tak Dipersoalkan</string>
    <string name="isiBerita4">Jakarta, CNN Indonesia -- Anggota Komisi III DPR RI dari Fraksi Partai Kebangkitan Bangsa (PKB) Jazilul Fawaid meminta tidak ada pihak mempersoalkan agama yang dianut calon Kepala Kepolisian Negara Republik Indonesia (Kapolri) Komisaris Jenderal Listyo Sigit Prabowo.
Listyo diketahui menganut agama Kristen Protestan.

\n\nMenurut Jazilul, Indonesia adalah agama yang menjunjung tinggi Pancasila dan agama seharusnya tidak menjadi sumber masalah.



\n\n"Bagi masyarakat yang masih mempersoalkan agama yang dianut Pak Sigit, perlu diingat bahwa Indonesia sebagai negara Pancasila, semua warga negara memiliki hak dan kedudukan yang sama di hadapan hukum," kata Jazilul kepada CNNIndonesia.com, Rabu (13/1).

\n\nLihat juga: Pemerintah Berharap DPR Setujui Listyo Sigit Jadi Kapolri
\n"Jangan jadikan agama sebagai sumber masalah. Mari kita gunakan agama sebagai sumber persatuan, kesatuan dan kerukunan," imbuhnya.

\n\nLebih lanjut, ia meyakini DPR akan menyetujui nama Listyo sebagai calon Kapolri yang telah diusulkan oleh Presiden Joko Widodo.

\n\nMenurutnya, Listyo merupakan polisi yang memiliki prestasi dan pembawaan yang tenang.

\n\nWakil Ketua MPR itu berharap, Listyo tetap menjadi pribadi yang lembut, bijaksana, dan mampu berkomunikasi dengan setiap lapisan masyarakat bila telah menduduki jabatan Kapolri nantinya.

\n\nMasalah agama calon Kapolri pengganti Jenderal Idham Azis sebelumnya menjadi sorotan Komisi III DPR pada November 2020. Listyo sendiri diketahui adalah seorang penganut agama Protestan.

\n\nKetika itu, Wakil Ketua Komisi III DPR Ahmad Sahroni mengaku tak masalah Kapolri pengganti Idham berasal dari kalangan nonmuslim atau bukan beragama Islam.

\n\nMenurut Sahroni, tugas Polri adalah menjaga keamanan dan ketertiban masyarakat bukan sebagai lembaga dakwah.

\n\nSebelumnya, Usulan nama Kapolri ini tertuang dalam Surpres yang diserahkan Pratikno ke Pimpinan DPR, Rabu (13/1).

\n\nPengusulan ini pun mengartikan bahwa Listyo mengalahkan empat nama calon lainnya yang diusulkan Komisi Kepolisian Nasional (Kompolnas) yaitu Wakapolri Komjen Gatot Eddy Pramono, Kepala BNPT Komjen Boy Rafli Amar, Kabaharkam Komjen Agus Andrianto, serta Kalemdikpol Komjen Arief Sulistyanto.</string>
    <string name="Header5">DPR Harap DKPP Sudah Kaji Matang Pemberhentian Ketua KPU</string>
    <string name="isiBerita5">Jakarta, CNN Indonesia -- Anggota Komisi II DPR RI Sodik Mudjahid berharap Dewan Kehormatan Penyelenggara Pemilu (DKPP) telah membuat kajian yang mendalam terkait keputusan pemberhentian Arief Budiman dari jabatan Ketua Komisi Pemilihan Umum (KPU).
Menurutnya, keputusan pemberhentian Arief harus dilakukan berdasarkan pertimbangan yang jelas.

\n\n"Kami berharap DKPP sudah mengkaji dan membandingkan secara mendalam dan komprehensif tindakan yang dilakukan Arief Budiman dengan ukuran-ukuran kode etik yang sudah ditetapkan DKPP," kata Sodik kepada CNNIndonesia.com, Rabu (13/1).

\n\nSementara itu, anggota Komisi II DPR Mardani Ali Sera menilai pemberhentian Arief oleh DKPP merupakan contoh yang tidak baik, karena memperlihatkan ketegangan yang terus terjadi antara KPU dengan DKPP.

\n\n"Tentu ini preseden yang tidak baik. Ada ketegangan berterusan antara KPU dan DKPP," ujarnya.

\n\nMardani berpendapat, setiap persoalan seharusnya dikomunikasikan lebih dahulu oleh dua lembaga negara itu.

\n\nIa pun menyampaikan, Komisi II DPR akan memanggil KPU dan DKPP agar dua lembaga itu berjalan harmonis ke depannya.

\n\n"Dialog dan komunikasi bisa juga dijalankan agar semua penyelenggara pemilu dapat amanah menunaikan tugasnya," kata politikus PKS itu.

\n\nSebelumnya, DKPP memberhentikan Arief dari jabatan Ketua KPU. Keputusan ini diambil dalam sidang etik putusan perkara dengan nomor 123-PKE-DKPP/X/2020.

\n\n"Menjatuhkan sanksi peringatan keras terakhir dan pemberhentian dari jabatan Ketua KPU kepada teradu Arief Budiman selaku Ketua KPU RI," dikutip dari salinan putusan DKPP, Rabu (13/1).

\n\nDKPP menyatakan Arief terbukti melanggar etik dan pedoman perilaku penyelenggara pemilu saat mendampingi Komisioner KPU Evi Novida Ginting menggugat surat keputusan Presiden Joko Widodo ke PTUN Jakarta.</string>
    <string name="Header6">NasDem Apresiasi Jokowi Pilih Calon Kapolri Tanpa Lihat Agama</string>
    <string name="isiBerita6">Jakarta, CNN Indonesia -- Wakil Ketua Komisi III DPR RI Fraksi NasDem Ahmad Sahroni menyatakan bahwa pengusulan Komjen Listyo Sigit Prabowo menjadi calon Kapolri menunjukkan bahwa Presiden Jokowi telah membuktikan bahwa Polri bukan institusi yang inklusif.
\nMenurutnya, langkah itu sekaligus memperlihatkan bahwa Jokowi tidak memilih pimpinan berdasarkan ras atau agama tertentu, melainkan mempertimbangkan profesionalisme seseorang. Diketahui, Listyo merupakan nonmuslim, sementara selama ini Kapolri selalu dijabat oleh perwira tinggi beragama Islam.

\n\n"Bukan dari agamanya apa atau sukunya apa, enggak ada itu," kata Sahroni kepada CNNIndonesia.com, Rabu (13/1).

\n\nIa pun menyampaikan bahwa Listyo merupakan calon Kapolri yang tepat karena memiliki prestasi dan rekam yang sangat baik. Sahroni berkata Komisi III menyambut baik pencalonan Listyo sebagai Kapolri.

\n\n"Kami di Komisi III [DPR] menyambut baik pengajuan nama tersebut. Listyo ini merupakan calon kapolri yang memiliki track record sangat baik. Hal tersebut bisa kita lihat dari kinerja dan prestasi beliau selama ini," ujar Sahroni

\n\nSelain itu, menurutnya, Jokowi telah mempermudah kerja Komisi III dalam melakukan uji kelayakan dan kepatutan dengan mengajukan nama Listyo. Menurutnya, Listyo merupakan perwira yang paling cocok menjabat Kapolri selanjutnya.

\n\nUsulan nama Kapolri ini tertuang dalam Surpres yang diserahkan Pratikno ke Pimpinan DPR, Rabu (13/1).

\n\n"Hari ini surpres telah kami terima dari presiden yg mana presiden menyampaikan usulan pejabat mendatang tunggal yaitu Listyo," kata Puan di Kompleks Parlemen, Jakarta, Rabu (13/1).

\n\nDengan pengusulan, Listyo artinya mengalahkan empat nama calon lainnya yang diusulkan Kompolnas yaitu Wakapolri Komjen Gatot Eddy Pramono, Kepala BNPT Komjen Boy Rafli Amar, Kabaharkam Komjen Agus Andrianto, serta Kalemdikpol Komjen Arief Sulistyanto.</string>
    <string name="Header7">Respons Listyo Jadi Calon Kapolri, DPR Undang PPATK-Kompolnas</string>
    <string name="isiBerita7">Jakarta, CNN Indonesia -- Komisi III DPR RI mengundang Pusat Pelaporan dan Analisis Transaksi Keuangan (PPATK) dan Komisi Kepolisian Nasional (Kompolnas) untuk menghadiri Rapat Dengar Pendapat Umum (RDPU) pada Kamis (14/1).
\nLangkah ini diungkapkan Ketua Komisi III DPR Herman Hery merespons pengusulan Komisaris Jenderal Listyo Sigit Prabowo sebagai calon Kapolri oleh Presiden Joko Widodo.

\n\n"Besok kami akan mengundang PPATK dan Kompolnas. Tujuan RDPU tersebut adalah untuk meminta masukan dari masyarakat," kata Herman kepada wartawan di Kompleks Parlemen, Senayan, Jakarta pada Rabu (13/1).

\n\nLebih lanjut, dia menyatakan pihaknya akan mengundang Listyo untuk membuat makalah pada Senin mendatang (18/1). Menurutnya, Listyo juga akan menjalani uji kelayakan dan kepatutan (fit and proper test) pada Selasa (19/1).

\n\n"Fit and proper test itu akan dimulai jam 10.00 WIB sampai 16.30 WIB," katanya.

\n\nHerman berharap pihaknya dapat membuat keputusan menolak atau menerima Listyo sebagai calon Kapolri.

\n\nDiketahui, Jokowi mengusulkan Listyo sebagai calon tunggal Kapolri menggantikan Idham. Usulan nama Kapolri ini tertuang dalam Surpres yang diserahkan Pratikno ke Pimpinan DPR, Rabu (13/1).

\n\n"Hari ini surpres telah kami terima dari presiden yg mana presiden menyampaikan usulan pejabat mendatang tunggal yaitu Listyo," kata Puan di Kompleks Parlemen, Jakarta, Rabu (13/1).

\n\nDengan pengusulan, Listyo artinya mengalahkan empat nama calon lainnya yang diusulkan Kompolnas yaitu Wakapolri Komjen Gatot Eddy Pramono, Kepala BNPT Komjen Boy Rafli Amar, Kabaharkam Komjen Agus Andrianto, serta Kalemdikpol Komjen Arief Sulistyanto.</string>

    <string name="kelebihanAdit">Kelebihan :\n -Kalau disuruh mama beli telur, langsung membelinya \n
        -Sanggup menahan rasa sakit ketika jari kelingking kaki kejedut kursi/meja \n
    -Mampu mencari gunting kuku dengan cepat ketika butuh</string>
    <string name="kelebihanAgus">Kelebihan :\n -Bisa angkat galon \n -Bisa bernafas \n -Bisa melihat</string>
    <string name="kelebihanArep">Kelebihan :\n-Bisa bongkar pasang ban kendaraan sendiri \n -Bisa mengendarai mobil \n -Bisa berenang gaya dada</string>

    <string name="quoteAdit">Quotes : Seberat apapun pekerjaan, apabila tidak dikerjakan maka akan terasa ringan.</string>
    <string name="quoteAgus">Quotes : Jangan percaya orang-orang di internet</string>
    <string name="quoteArep">Quotes : Masa depan adalah milik mereka yang percaya pada keindahan impian mereka</string>

    <string name="panduan">
        Yuk,ikuti cara berikut!\n
    1.Pastikan identitas diri yang kamu gunakan adalah KTP. Saat ini untuk kartu identitas lainnya (SIM, Kartu Pelajar, Paspor, dll) tidak dapat digunakan untuk verifikasi.\n \n
    2.Pastikan foto yang kamu ambil langsung dari kamera HP saat verifikasi akun, bukan foto dari galeri handphone.\n \n
    3.Dalam pengambilan verifikasi wajah pastikan posisi wajahmu seluruhnya terlihat dan menghadap lurus ke kamera, tidak dalam posisi miring.\n \n
    4.Pastikan mengikuti semua instruksi pada verifikasi wajah.\n \n
    5.Pastikan hasil foto yang diambil tidak buram atau gelap.\n \n
    6.Pastikan foto dirimu dengan foto KTP sama, gunakan KTP mu sendiri bukan KTP orang lain.\n \n
    </string>
</resources>